令樓市即刻仆街的方法

講乜空置稅？ 除左扮野搞班地產商之外，仲有乜用 ？（年年免差餉，佢地都夠皮）

真係想樓市仆街就應該搞租金管制。

每年續約加租的%都cap 係通脹，如果通脹係3%，就只可以加3%租金。
除左租客主動斷租，業主唔可以斷租。即係年年都係只可以加通脹咁的租金，直到個租客想搬。

如果係咁樓市都唔仆街，我棵跑成條彌敦道 ，由太子跑到去太空館 ！！！

支爆

空置稅要包埋對二手樓，同租管打孖上就有機會

上面兩位地圖炮不如話世界末日？

如果每人都有一幢樓，樓市仲升，我由地球裸跑去火星！

鬥地主

傳染病

中國大蕭條

5年內轉售額外印花稅100%

而家D人諗住實有人接貨，就算賣唔出，收租都好和味。但如果收租追唔上通脹，或只係平到。咁計埋D維修費。strong hold 反而可以會蝕。咁就冇咁多人買樓收租。

唔再有香港..叫大灣即可

咁會唔會係租管前業主推高左個租金先，變左下年個通脹又高左？
業主唔可以斷租係無可能 業主想賣都唔得？生約時要多幾個月通知期就可行既

空置税唔搞業主係無用，發展商賣樓花都賣曬喇

香港2047年無邊境

你地自己住緊果層用3球賣出黎
人人都咁做樓價咪跌囉

取消香港政策/關係法即可

香港用人民幣

每個無物業家庭即時獲發一間三房公屋咪得囉

點解要業主仆街
好多人死慳死抵節衣縮食上車

公平咩

為左俾佢上到車而搞咁多野，
點對得住一眾勤奮上進，真金白銀買樓嘅有為人士呀。

正苦唔會做令樓價跌既事.

其他國家用租管可能得,香港用就冇咩作用

依家好多樓既租值回報已經低過你就咁用舊錢買股票收息
但D人根本唔care,因為樓市個升幅一年成10%,咁既投資回報我就算買完層樓當倉使都抵

1. 禁止非永久居民購買物業/或持物業公司
2.增設空置稅，資產增值稅及徵收持非自住物業累進重稅，越多物業按比例越重稅

支爆前夕香港樓市可能會急升一倍

其實方法一早有
十幾年前信報未染紅之前
曾經有專題報導
解構德國丹麥等中北歐國家
如何壓止炒賣房地産
將資金及其他資源導向實業方面
從而提供安穩住所又能多方面發展經濟

香港啲立法會議員同埋政府官員每年都有外訪參觀唔同地方
不過佢哋除咗食玩瞓之外毫無建樹

依家政府話攪咩土地大辯論房屋空置税
全部都係得個樣無咩用
至於不斷制造需求而唔做任何嘢
呢樣已經係人所共見無乜好講

大亞灣核電廠爆炸一定跌

而家班官個個都驚左個市會仆街，成街負資產，當年23條話立法先搞到咁大鍋。

呢兩年打開報紙，政府有邊單野唔係衰過23 條？但香港人仲係咁乖。嘈都係班上唔到樓既廢青係到嘈。

所以政府最好就係KEEP 住個市不停升，起碼到佢做完任期前都唔跌就OK。

FF下好啦
政府入面話得事既都係既得利益者，入面無人會搞d令樓市仆街既野，佢地唔想
穩定樓價既操施都可以傾下

廢一國兩制即可, 行大陸法

得，正式改名香港市

咁你最多咪推高頭幾年，long run 實會正常返，呢幾年D通脹都係租金谷出黎。

業主可以賣，不過要連租約賣LAW。總之要搞到買樓黎收租係ON 9 過買債券。咁就冇人諗住用黎收租。

得你明白，大家仲幻想有得跌。

我諗最少要加存款利率高過樓市回報一倍先有得跌

非洲而家有伊波拉

政府係共犯
公務員薪酬同政府收入掛勾
政府收入大部份嚟自印花稅，利得稅，賣地，差响等等
有幾多同地産有關？

共務員今年又有得加4%
外面有個 POST
嗰位巴打好似係 SCO 嚟
佢自己都講返工準時收工
返工無嘢做
上吓網打吓機
佢份糧大半都係同地産相關嘅行業岀俾佢

政府啲公屋政策居屋政策
喺政府嗰班公務員佢哋嘅角度
已經係豪咗俾你班窮撚(包括我)

租金回報根本唔係炒樓人既目標，升半年都等於收2-3年租，你空置稅又難定義，我買完返黎住，但一個月住一日咁或者我當倉用，咁已經冇空置稅

成班傻仔買唔起樓係到FF

買哂全港既樓佢

而家樓市會升，就係因為strong hold 冇成本，冇風險。

如果你又冇租金回報，長線又會貶值。咁仲點升？

而家大把人上左車，供左幾年樓，樓價3年升左一倍。去重新做mortgage, 拿舊錢返黎買第二層樓收租。

樓主會跑

我跑曬成個大西北

因為佢唔想囉,當權者有咩原因要樓市仆街

佢地d point離晒地

買居屋既價錢同出面樓價脱勾

一人一幢過份左小小

租管有撚用咩
強制有多過一層樓嘅收番佢層樓
新移民有公屋嘅收番佢層公屋
之後有3粒星嘅每人一層樓
咁就可以解決住屋問題啦

唔係permanent 嘅公務員睇怕好難租到地方住。租金如果相同，你覺得業主唔會揀租客？

睇完樓主d 偉論， 真心想知點解業主唔可以完約唔再續租 收返比親戚住，或者租比自己朋友唔得呀？

不如話你買左d 野租左比人，人地一世唔願還你咪一世都冇得拎返？

當左私樓係公屋？

你咁樣做嘅話
絕大部份嘅業主都會即刻趕走哂 d 租客
咁佢地都幾慘
你就慢慢查人地二手樓係自住定空置
人地就無家可歸

如果有兩三層樓我話全部都係自己或者家人住你點查我？
賣我會遲早會賣 但唔會劈價 等到啱價先賣

咁搞的確會有波動 短時間無總有 d 人肯劈價
跌少少大把人搶

但如果無財政壓力 我相信好多業主仍然都會諗辦法 strong hold

共產

樓市回報已經好多年都低過股市，唯一分別係樓市可以超大槓桿，用一百萬就可以收到值500萬的租金回報。

問題根源就係借錢成本太低，所以就算租金回報只有3%都無問題，當你一百萬首期買五百萬樓，一年租金已經15萬，15%年回報（未計樓市升值）。係股市根本無可能做唔到同15%股息回報，因為係股市根本無咁大槓桿。

所以唯一方法只有等加P加到頂

佢慘關我撚事， 你可以一簽簽十年租約都得架， 自己講掂數咪得。 你又要怕遲d 租會跌，咪2年搬一次囉。

租霸

撤關肯定得

你快d 去德國

得d窮撚想樓價跌姐 wfc 你影響到d乜

租務管制
100% 資產增值稅

打錯字，股息回報無可能做到15% 先正確

你講乜野

如果你唔俾業主唔續租 仲要限佢加幾多租

咁我真係唔放租算啦 我即刻就趕走個租客

話收返嚟自住 等啱價就賣啦

成日諗埋d不切實際嘅嘢
個個高官幾十個物業係手，叫佢哋跌？
你叫共產黨收翻晒佢哋所有財產再逼班官住深水埗直到房屋問題解決為止，不出3年香港會變天

合約精神， 簽左2年你地咪2年後再傾租約囉
d 租霸真係好撚搞笑， 冇錢就發窮惡。

你一次交一年租， 再傾好跟每年通脹加5% 租， 每年都一次交一年， 咁咪租5年比你囉。

大撚把乞衣租霸， 成日拖租， 麻9煩， 交得起租都想趕9 佢走。 好似你咁講佢想走先收得返， 業主咪仆街

如果你又冇租金回報，長線又會貶值

呢個情況要發生談何容易,香港作為全中國居住吸引力頭三(可能第一)既城市
政府又不設防任大陸人落黎拎身份證,個樓市比冇限個投資者mon撚實

之前貪得意去睇新樓,成層都係煲冬瓜聲
dllm,之後睇新聞話個盤九成單位比“本地居民”消化左

依家阿水都識玩你個遊戲,唔由源頭(供需)搞起乜柒條例管制都冇用

咁樣咪冇人肯放租, 變相焗人買樓

最後咪更加供不應求囉

要請老蕭出山先得

係唔係真係咁多人有能力strong hold? 而家D人strong hold, 基本上係租金cover 到佢每個月供樓個數。個業主剩係等個樓價升就等賣，或者remortage 去買多層。

而家做業主冇乜風險同成本，租個單位出去，租約夠期就加10幾20% 租金，租客計下條數，搬又要洗舊錢，所以硬食。

如果租務市場冇咁方便（或者more favourable to 租客） 咁有幾多人真係可以硬食每個月萬幾蚊mortgage 去strong hold ?

你唔比佢加租同無限約期 佢咪係你簽約個陣拉高個base 然後再慢慢比你跟cpi玩 仲有個按金 起碼收返你2年 結果只會租金狂升 同買樓無分別

然後因為太貴租戶會搵業主台底交易 繼續行返舊例

中國大蕭條, 香港D樓仲會升得仲快，尾班車D人推晒D錢黎香港。

最好就係大陸天下太平，住大陸好過香港。又唔會俾共產黨拉人封屋。咁D人情願留錢係大陸。咁香港樓價反而會跌。或者就全面大陸化，好似樓上咁講，掛勾RMB，咁就齊齊仆街。

你個租管真係on9,唔俾斷租我想收返間樓自用放賣都唔得？

過到壓測 你話呢

我減少少都大把人搶住托市啦

我洗損手離場？

照你咁做嘅話連長線收租嘅都要變炒家

其實你概然都做咗初一

不如你直接限制物業成交價嘅升幅啦

按年制定該區物業最高成交價為上年平均呎價+x%

你都搞得人啦 不如做得撤底 d

特級加息，係美國現息口的2倍！

Agger﹐
成為第二個切爾諾貝爾

根本只收資產增值稅已經夠
其他都係多餘。

自住驚乜野

就係要做到買樓收租唔算係有效投資。 買樓長揸係要蝕。 搞到好似買電話咁。 你買就預左蝕。

樓主個方法理論上係得

但實際唔會行到,

香港點都係信奉自由經濟, 政府咁樣做,

俾人屌到上天花板

同埋就咁租管係唔WORK,因為業主可以加好多額外費

例如鎖匙費、LUMP SUM裝修費、每月維修保養費、按金

或者一個LUMP SUM價要租客俾先咗先可租住，總之會巧立名目

夾硬將個價懕低於市價係無用的,

業主只會加上其他費用去補返個差價,而租客亦會同意個TERM,

因為唔咁樣做佢都租唔到樓住

如果樓主有讀過下經濟

都知under market price 會出現non price competition

租金跌樓價點會升呀
有租管搵鬼同你接層樓咩 接完番黎又唔可以加租又要對租霸 要咩維修又要自己出錢整

當樓增值唔到
仲會貶值
咪冇人炒
問題係你地講嗰啲
做唔做到呢個效果
要轉賣同收租都損手

讀econ有冇講過唔可以立法ban曬d non price competition

大把人供滿左你知唔知？

8萬5咪得囉 不過俾人屌到冇咗

每個香港永久性居民 18歲都獲 公屋一間
想結婚 女方就要放棄手上間公屋
想買私樓 就要放棄期下間公屋

而家d 公屋靚過d 納米樓好多

咁 d 業主唔續租趕哂出嚟個 d 租客係咪訓街？

點解樓愈升愈有？

你覺得帶動升幅個 d 真係多數諗住用高價買返嚟放租回個少少？

依家買樓純為放租根本唔抵

依家仲買樓嘅好多都係

1. 贏國人好撚有錢當擺係香港度

2. 用家驚遲買貴幾球

3. 換樓

填海一年起十萬伙居屋
全部劃一賣100萬
推冧個樓市

其實好難

所有賣樓/租樓既得益 90％要上繳

港人飽受高樓價之苦，但論苦的程度，德國人可能有過之而無不及。統計2017年各大城市樓價升幅，德國4個城市擠身全球樓價升幅榜10大位置。

萊坊房地產諮詢公司（Knight Frank）發布的最新數據顯示，2017年，德國柏林的樓價漲幅達20.5%，為全球之首。人口激增、租金上漲以及外來投資者湧入，成為柏林樓價高企的三大主因。

在全球十大樓價漲幅最大城市排行榜中，除了柏林外，漢堡、慕尼黑、法蘭克福均榜上有名。其中，與2016年相比，漢堡的樓價增幅達14.1%，位於第七位；慕尼黑為13.8%，排名第八；法蘭克福13.4%，排名第十。

連登仔點睇成日吹奏有嚴厲租管，租客租樓要寫CV查曬家宅既德國升幅仲勁過香港呢?

大手買入香港大部分房屋

2047年地契到期 到時個特首鬼上身 唔再批租 直接收地

嘩
租金管制呀
2015年咪講過囉

根本當權者
操控99%錢果班唔想佢跌

你班垃冇得住關佢地撚事咩

反正樓主都唔打算理會佢個 d 政策對經濟嘅效果同市場反應

上面好多回覆提議其實仲直接有效啦

你查冊 同一個家庭有多一個物業就逼佢用劃一呎價賣平 d 個個單位出嚟

一係咁啦 邊個唔肯賣就捉佢坐監好唔好？

銀行缺水 CALL LONE 搞掂

坐監唗米飯
多過一層打靶

咩方法都好
個濕鳩政府夠膽做先算

租金管制？
你準備租爛樓
幫個業主奶鞋底啦
白痴仔有冇讀過econ?

香港樓價跌等同香港有民主會來臨

多過一個單位即刻批鬥
估唔到隔左咁耐文革會再出現

多過一間收重稅

呢個係絕對可行既方法
亦都係政府絕對唔會用既方法

如果你覺得個世界係咁簡單既話

咁你可以去公共圖書館(兒童圖書閣)借多幾本童話書返去慢慢睇

只要宣佈基本法係歷史文件，立即失效，樓市即刻仆直

租管之餘 應該加多個利得稅 二手樓賣果陣越高價 賺得越多 稅就越高

蕭若元話唔會跌就得
搞咁多托柒咩

等2019年中環大地震

如果未陸沉 我送埋我嗰幢俾你

排隊 抽籤 都係non price competition黎嘅
呢d咪容許lor
鞋金 匙金呢d咪ban囉
香港人係接受到抽籤抽唔到佢 但接受唔到唔夠錢買樓架啦

買賣, 都係捉心理既姐。
巴打不如一齊組團去睇樓, 就算唔打算買或者根本無錢買, 都可以扮睇樓, 之後就同業主講減30% 即七折, 如果唔係就唔買。業主一定唔會肯。
但如果不斷有唔同人去睇樓, 都係一樣不斷壓佢價, 就會對業主做成好大既心理壓力。
當大部分既業主經過不斷壓價而做成信心崩潰, 樓價就會突然瀑瀉。

而家欠既就係點火既藥引, 一爆就不可收拾。

小學畢業未呀
人地業主唔識搵中界放 ？

睇到好尷尬

你講得岩，所以個問題係只要一直低息，一直都高樓價

再加多0.75% - 1% 就會開始就影響架啦

因為一加就係雙向咁計
存款利息上升 + 借貸成本上升

而家樓價企得硬就係因為 租金回報 - 借貸利息 > 存款利息

假設租金回報穩定 (最近其實都升得慢, 追唔到樓價升)
借貸利息 升, 存款利息又升
咁上面條formula 好快就倒轉
到時投資者自然將錢流入其他市場

如果認真model 成盤數, 每升0.5% 利息
樓價要降15%左右先會惟持同樣既租金回報%
個漣漪會有幾大, 就視乎到底而家手持物業既防守力有幾強

樓主去哂全港所有住宅自殺，即時變哂凶宅

以前有咪一樣照升
德國以家有咪一樣升幅第一
共產就最好，買樓既即犯法

一條賓州最多咪自殺一次

終於有人講人話，多謝你明白
不過你未計樓市升值，講真就算係1-2年之前買落的樓都已經大升，防守力超強，所以我諗P最少要升高過7-8先可以推低樓價，但依家個P 一直未加

岩呀
工程做開西半山樓，好多都係08-10年買入
大部分都升左100%有多
仲有佢地租金都去到70000-150000

所以我就估算加1% 息先開始有效果
2% 應該就開始跌, 因為講緊樓價要回30% 先追平回報

就算防守力再強 總有一大堆人升值未夠30%

同埋個效果一trigger 左 會延展
當然啦而家好多人都等接貨 所以我都唔信咩人踩人情況

咁升法真係好癲
平均尺價 根本已經唔係打工仔afford 得到

無辦法，怪自己遲出世，有個客係新界買左個空地
03年岩岩沙士買，700萬約40000尺
而家佢起哂倉租比人，最近聽佢講遲下政府有機會收地收到佢個到
我心諗就算唔收地你都fatfat啦
係到哂命

我最主要睇法係 不是樓價升左值，只係銀紙唔值錢，根源都係要收水加息先會解決，不過加p加到6可能都要一年時間，加到7就要2年

lm

物業增持稅，名下每多一間就估值+10%.
唔可以bvi 公司買

1. 空置要交重稅
2. 稅金收益要交重稅
3. 轉賣/轉名要交重稅
4. 持有多一個物業要交重稅

容許銀行提供高按揭畀所有人, 再發住房抵押貸款證券, 最有效令樓市仆街, 其他方法都係冇用

打擊樓價有好多方法，但唔係用租管，現實好多例子就係有租管都照升 我上面都引左德國俾你睇
近十年樓價升幅每年平均10-15%，回歸前點只升咁少？ 仲未計個時供樓利率係可以去到10厘以上
就算P加，銀行一樣可以係按揭plan 上調整，例如由依家P-3.1 做到P-4，唔好話無可能，08年個陣H plan 可以低到H+0.65，證明咁少肉食，銀行一樣生存到

你Ｄ point 又去左邊?

因為港共奴才正苦係明抑暗挺樓價以保障佢地主子利益

第一，不如你上去差餉物業估價署睇下86-92既樓價指數 由86年21.5升到去86.4 升左4倍 每年平均升26% 最91 92 仲分別升左37%同39%
86年至92年仲要Prime rate 係由5%去到12%，再加上以前按揭係P+1, P+2 咁以前夠唔夠癲?

第二，銀行資金除左可以係存款仲可以同業借返黎 姐係hibor rate，如果你有睇過D bank facility letter 既話，銀行借錢俾你既利率係寫明跟據bank cost of fund加mark up，依個cost of fund 好多時係指Hibor，所以我咪話08年按揭plan 係 H + 0.65%，即係話銀行賺得你0.65%都生存到

第三，我上面已經講左，直接買樓係刑事罪，樓價實仆街

我答曬你問題未?

2016年9月25日 中原CCL 137.6
宜家181.6，升左32%
即係買樓多過20個月的大部分都升多過30%。

唔好賴出生
有錢你沙士都唔敢入啦
又唔見你bitcoin低位入

咁又唔好同bitcoin 俾
bitcoin 係炒賣項目
樓係必須

唔好80 90年代買樓啦
早5 年出細 早5 年做野
一來儲多幾十萬 二來樓價低50% 已經係兩回事啦

同意，可惜時間不可逆轉

升到仆街

其實大家有冇計過加0.25% 你會一個月供多幾錢

早5年大把人話樓價貴
個個都話等淡再入巿
話唔定5年之後
依家既樓價可以用「平」黎形容

唔講咩馬後炮啦
單純用中間位月入 vs 樓價比較下
5年後當然可以繼續破頂
但係根本唔係普通市民買
5 年前可以嗌貴 但係都叫"買得起"
而家家庭月入無60k 都好難買到

80年代尾至97 供樓負擔比率其實係高過近幾年
點解以家咁難上車係因為按揭乘數收緊左又有壓力測試
以前可以5%首期上車又無壓力測試
所以咪令你覺得以前易上車
但以供緊樓既人黎講，依家供樓係比以前輕鬆好多
正正因為收緊按揭乘數再加壓力測試篩走班無咁有實力既買家，先令樓價唔會好似以前咁一年升成４成，依家樓市健康好多

咁咪無人賣樓囉

只可以話銀行借貸健康

樓市健康稱唔上掛..

呢度好多小朋友唔抵得

樓市仆街 買唔起樓既人更加無運行

收入中位數無意義。首先，主要係錢揾錢，唔係靠返工。其次大把人月入60k 以上。

買樓自住都叫炒炒賣賣?
返去讀小學啦。

對業主黎講，有樓按係身既平均供款佔收入唔夠兩成，再加大部分業主供完樓，依個樓市健唔健康？
難上車主要係香港有一半家庭享受唔到層樓帶比佢既財富效應，但對於本身有樓既上一代黎講，佢地要買多層唔係難事，你見新盤咁多父幹母幹就知

仲等緊你d point，希望你唔好潛水

我1月買果間首期全數自己儲，
買完仲淨幾十萬，
無一蚊係經任何投資而黎，
可以返去讀小學未?

冇聽過咩叫鎖匙費？
仲有你自己諗下點解香港會有啲樓咁撚殘啦

呢個 post好好笑

匙金，鞋金，甚至睇樓都要俾茶錢先，我諗佢都唔知道
就算有租管，香港樓一樣可以一年升四成

源頭減廢啦
未住夠七年唔比買樓 揸支那護照又買咗嘅直接充公拍賣 順手趕埋佢走
停撚咗每日150件垃圾
加埋鼓勵廢老早死計劃 出啲肥雞餐貼啲錢比佢地快啲安樂死 唔好阻住地球轉
咁香港人口會少啲
加埋炒樓刑事化 炒嗰個要罰撚到佢死全家 樓價自然跌

停１５０個同所謂技術專才最實際

雖然夠痴線但有用過租管

窮人真係特別黑心
咁多時間諗下點搵錢向上游好過啦 deedee

你都傻傻地

有壓測要strong hold 有幾難阿

唔係死人冧樓個樓價都唔會大跌

有能力左右到樓價的人

好多都係買到樓的人

正正就係既得利益者

點會俾個樓價跌

淨係得啲買唔起樓先想個市大跌

就算真係大跌 銀行都會收緊mortgage 咪又係上唔到樓

如果只收一手樓

班孽主一定有辦法變做二手樓

我放棄咗
只要你嘅購買力唔係最top嗰浸
無論個市點跌都好
你根本無可能買得到樓

大陸人嚟香港買樓要上報黨中央，共產黨對所有外流資金有絕對管治權

你都onL9
呢個年代出世買唔起樓正常啦

你了解番2010之前啦
個時灣仔一個商住60萬
而家商住係灣仔600萬都未必買到

真係好難買

人工唔夠過唔到壓測

冇屋企人幫手 又儲唔夠首期

不過總係有人買得起 先搞到個價係咁升

我夠膽賭J，就算香港爆多次沙士
樓價都未必跌

買得起你估香港人多？
半山天匯管理費$10/尺
一間最少2000尺
唔好話樓啦，管理費都未必交得起

樓市仆街對政府有咩好處？

趁有錢，係大陸發展城市到投資下
係香港上樓都唔算難
最近買左兩個車位，20萬人仔
半年多D升到29萬，已經有人搶住買

大陸市場同香港相似，地個邊同香港一樣車位永遠不及住宅數目
但大陸人買得起樓，基本上都會有架車跟身

如果分30年，每100萬每個月供多$128。

無啦啦拉埋豪宅黎講做乜

好多都係大機構持有 好少會個人持有

話之佢10萬蚊管理費咩

有咩討論價值?

講返正常自住物業

香港一樣仲有好多專業人士 + 屋企幫手而買到

你話供得辛唔辛苦? 當然辛苦 但一樣買到

香港打仗就可能跌

承建商又唔差個一百幾十億
大不了起好唔賣/唔起
到時候大量人失業，政府又咪要承擔番
唔夠樓政府又要同人地收地起，你估政府開善堂咩

以前樓價真係比到首期
公個份供，婆個份生活已經可以生個仔養埋都仲生活到

一講大陸 連登仔一定唔肯啦

但如果有人帶路 係幾值得投資

屋企人都係投資大陸物業 個回報先夠首期幫手上會

理佢大唔大陸咩，以前大陸人炒貴香港樓
而家仲唔炒番貴佢
不過最緊要識人

其實租管反而會令樓價大升
因為你降低緊樓宇回報，咁d人咪唔會投資去起樓，最後咪供應減少，樓價大升

呢個現象美國定唔知邊個國家一早試過啦，大學intro econ或者中學econ都一定有提

d德國佬係要玩火無人阻到佢地

餅就得咁多，塊餅賣平左唔通只係賣俾你一個？

好簡單，只準買，不準賣。

1. 問題係點解要樓市仆街?
2. 樓市仆街你就買到?
3. 你老細層樓仆街，變相你份工都仆埋街，到時你仆得慘d，定佢慘d ?

咁仲簡單，連2手 supply 都斷埋，樓市坐火箭咁升

樓主，你知唔知你做緊社會主義代言人？

李嘉誠會多謝你

連最基本supply demand都唔識..

只准賣，不准買咪會跌

ff咁多做乜咁....

第一，最主要係以前p－rate 長期10％以上, 80年代頭仲去到20%，再加上中英聯合聲明前，又發生移民潮，超高息口加前景唔明朗，就算有租管，樓價仲有得升咁係咪仲癲先 雖然期間發生過64，但９0年代頭又去到紙醉金迷既年代，全民皆股又摸貨炒貨
第二，我係業主你唔俾我收額外費用例如匙金鞋金，又限制我加租，我咪俾間清水房你，咩都唔包，有咩要維修又唔整，揀租客揀到好似德國人咁，要租客寫埋CV 先租俾你，咁一般人住屋問題真係有改善？ 你話同空置稅一齊實施，但依家空置率得個3點幾%，扣埋搵租客或者吉交裝修時間依Ｄ自然空置率，又有幾多單位真係長期空置？
第三，Ｈ同Ｐ起碼仲有3.5% 差距，而且個差距同我所講既無關係，因為h rate 係銀行同業拆息，某程度係銀行借錢俾你既成本 即cost of fund（佢用h rate問同業借錢再轉借俾你) ，佢08年個陣 可以做到H+0.65%, 只收你on top 0.65% 都生存到，而且上年香港同美國息差無咁大時, 1個月hibor 先0.2%，當香港之後加Ｐ，同美國息差少左，h rate 咪有條件跌，當今年做既按揭一般做緊Ｈ＋1.25, cap 係P-3.15, 依定h係1.6% 爆晒cap供緊 2.15%, 但遲D加P, 息差少左，h rate又會跌返，當佢趺一半去到0.8%，我供2.05% 咁加息真係咁大影響？ 如果加息咁大影響，一年間h rate 都升左好多, 本身D 人供緊around 1.5% , 依家供2.15% 都多左 0.65%, 但依一年樓有無跌?
第四，租金同樓價係正向關係，但唔係完全相同，因為入場門檻已經唔同，上年樓價全年升左１５％，但同期租金先升得７％
最後，因為個標題係要樓市即刻仆街，所以除左買樓係違法，或者核爆我真係諗唔到點樣可以即刻仆街啦

係呀，地產商咪唔起住宅 起多Ｄ商場，寫字樓，住宅供應都會少左

唔準賣 邊個買? 玩野咩

係

單單係三年前個價已經差好遠

三年前個樓價仲未咁誇 諗住慢慢儲

一畢業就勁升 搞到急急腳要買上車盤

買完依家又升左差唔多一成

不過其實我相信自住好多人都唔想佢升到咁勁

升得咁勁第時點換樓

有人話香港蚛蟈一體就會跌, 其實係

但依家就係想減低呢樣嘢帶嚟對社會嘅影響,

所以先有一系列措施慢慢侵蝕我地香港人各樣事物 (真係是9但都UP 到樣果D)

到時一國一制, 香港人已經被完全沖淡, 個樓市係唔會再有大波幅,

或者咁講, 樓市升跌, 90後或以前嘅香港人已經係第三者,

想理都冇用

住屋同私樓分開。私樓比外地人同有錢人想住靚D，住屋就比本地人優先同政府管理

第一 如果你要咁講，我諗要有兩個平衡宇宙先可以答到你問題，或者我都掉返轉咁講，香港９８年開始無租管，樓價係跌既，咁係咪租管同樓價係正向關係？

第二，依家無租管都係得咁少空置率，扣埋自然流轉產生既空置率，實際長時間空置率都唔知有無２％，證明Ｄ樓大把人租，咁空置稅有咩用？ 投資者退出租務市場， 發展商咪一樣起少Ｄ樓咪又係少左新供應

第三，銀行資金成本同按揭條件ｈ按同Ｐ按係無衝突，一般p rate 同H rate 息差係2-3厘, 歷史係少過2-3厘 P先開始郁，依家大P 5.5% 細P 5% 一個月H 係1.6% 仲差緊大約3.5%
當美國加息都要加到第６次，香港ｈ先開姑抽高，咁香港加返幾次Ｐ，同美國息差少左，Ｄ資金返黎，ｈ咪低返囉，你明唔明h =銀行cost of fund 依個道理，銀行只要賺你0.65% 都夠生存
早兩個月香港Ｄ銀行已經加緊定存息率啦，咁按揭plan 有無變? 上年年底D plan 係H +1.3, 今日係H+ 1.25, 結果係仲低左

德國係咁行 btw 你依家係香港

好心你班小朋友比心機搵錢好過啦
岩岩出身想學人買樓又唔努力
你估跌完你又有錢買供得起咩on9

1年內完全禁止轉讓
2年10000%Double stamp duty
3年5000%
4年1000%
5年100%

非香港永久性居民不得購買香港住宅物業

租方面要經政府部門處理
價錢set 1個呎價上限

第一，起少Ｄ同唔起樓係唔同

第二，因為租管利潤減少,發展商起少Ｄ樓,令供應少左,之後樓價自然升,升到某個水平發展商有合理利潤 又起多少少樓，之後樓價跌返,又起少D樓,不停達至市場均衡，我唔知你有無讀過econ , 明唔明均衡依個概念,
租管依種扭曲市場供求既野,長遠係無用 香港D辣稅已經話左俾你知, 辣稅扭曲晒成個市場,我賣走層樓,以後要買要俾多15%, 我自己唔會賣,就算賣我都要叫高15%先肯賣

世界各地好多例子都證明左租管控制唔到樓價，你都可以睇下Nobel Prize winner paul krugman 有關租管既文章

實有人做爛市 諗得太天真啦

要樓市跌連登仔都諗到點做
政府無心做就無心做

香港的財富係建基於房地產
絕對沒人敢動搖

業主唔可以斷租，d租霸點處理?
同埋妳條法 3讀之前一定比戶主清走晒d客，全港1次加爆妳莊
最後 棵跑 係戴定頭盔?

世界大戰

點解要樓市仆街先

真共產咪得

係幾好，但係呢一刻玩呢套，大部份香港人都會仆街，始終家庭為單位既話，有樓係佔多數

第一, 你張圖係實質價格, 你最好攪清楚佢adjust D 咩factor 或者用咩去比先得出個real value, 有機會係樓價同收入中位數相比得出黎既實質價值 ,其實有租管既德國 柏林樓價上年升幅係全球第一,德國有5個城市係10大升幅城市 咁證明到有租管升幅大過好多無租管既地方,你要再spin 去話如果德國無租管,升幅會仲勁, 咁再討論落去無意思

第二,其實你有少少誤會左租管, 一般租管係指限制加租,(例如只可以跟通脹幅度)同埋保障租客續租權 但唔係限制你要用好低價出租, 所以美國有D城市實施租管之後 租金係反而上升左, 因為你限制左業主未來回報, 佢只會更加挑選租客, 同一開始就簽貴D既租約, 後生仔更難租樓

上面兩個地方都睇到租管既後果

如果你心目中既租管要限制埋簽租約時既租金,咁不如索性全部起曬公屋 香港一半家庭係業主,你限制佢地要低價出租層樓, 不如索性收埋佢地層樓同限制埋發展商個售價

第三,我Draw down個下銀行已經借左舊錢出去,依家H 升只會影響新既資金, 事實上就算依半年H大升 銀行做既mortgage plan 由上年年尾H+1.3 減到去H+1.25, 同埋美國都講左最多加到去3.4%, 香港加息又加得幾多呢

荷蘭好多個D廉租屋咪就係香港人鬧到爆既組合屋囉
荷蘭點解可以實行到係因為係住屋上荷蘭政府咩都要管曬, 租務市場9成以上都係由社會組織出租房屋
你要香港咁做,即係要香港政府起晒公屋, 當起曬公屋,賣地收入大減,咪只可以大幅加稅同要你供多D強姦金囉
所以有時睇野要睇全面D

你咁寫立刻覺得好少錢

仲要你篇文都講左荷蘭只係管700歐羅以下個D廉租屋,咁香港政府已經起左差唔多一半既資助房屋啦, 仲低租wo

好

終於有個人講正常野
到樓價唔狂升啦 但收你50%薪奉税啦
你又屌
最後就一齊玩共產

睇呢版，唔講仲以為香港係個同歐洲國家一樣既正常民選地方，政府會為選票做下門面野

為左買樓可以去到幾盡

努力啲搵錢買樓好過ff樓價跌啦

係唔好再買 由班有錢人係到放

果個講要租到個租客走為止，仲要下手買呢層樓要連租約買，人地想黎自住點算 講出黎都冇腦，成班冇樓廢青FF埋d連資本主義都冇既野，不如行共產啦，垃圾廢青

借錢既息呢 唔計？

你都on9 我買定多個單位比個仔將來住
依家租比你重要業主唔比主動斷租
莊閒都未識分
真係用個屎忽出黎諗野
唔撚怪得咁撚多個籠都個個都爭住去住啦

又學到野
要社會公平一定要有呢類政策

最簡單做法
每個人買樓只能用50年
50年後俾返政府
例如
A買新樓 住左30年 然後賣俾B
B買左之後只能住20年 就要俾返政府
然50年樓齡活化
咁樣工程有得做，樓又成交多

屌你咪搞咁多嘢
利申私樓業主

加拿大咪用緊一模一樣方法 前幾年升左80%

本地人每人只可以量片擁有一間 非本地人不論單雙非禁止買賣

睇下三藩市啦柒頭
有租務管制咪都係係咁升

你慢慢租樓租成世啦

炒樓果d 人死全家

用五粒石加一個手套

香港係自由市場 政府唔夠膽管咁多

我當息係2.15% 由於只係出左一百萬，15萬回報減8萬6 年回報仲有64000

你要計息，咁我就計樓價升值
當樓價每年只升2%，頭一年就升值10萬

但你本金只係講緊100萬 ，每年就有租金減息6萬4加升值10萬 一共16.4萬 回報16.4%

咁咪即係逼全世界年年加
一年唔加就以後每個月少3%

香港有一半資助房屋已經低過市價出租同出售，政府要靠賣地去補貼資產房屋，政府起咁多公屋再以低過市價三折出租，仲要基本上唔會趕你走，咁叫唔叫有租管？你用荷蘭做例子，正正係荷蘭透過社會機構提供廉租房，結果有錢既自己買樓，買唔起就問社會機構租廉租房，仲要有Ｄ廉租房係香港人屌爆既貨櫃屋，結果私人參與既租務市場唔夠一成，點解荷蘭可以提供到大量既廉租房呀？ 因為荷蘭超高稅，個人所得稅稅階可以超過５成，仲要有兩成增值稅，你又睇唔睇到？請問香港收你幾多稅？你叫香港點起咁多廉租房？
資助房屋就受到補障同私樓補貼，咁邊個補障業主？你要業主提供市值租金，又限制業主未來回報，仲要業主硬食高地價？
港英政府一直有用租管，結果咪一樣試過好多年升４成（91,92,97)，無左租管之後，香港有無試過升４成？ 咁樣有無可比性？

德國樓價指數依5年都由100升到150，係講緊成個德國，大城市升得仲犀利，你首先睇清楚你張圖所謂既實質價格係咩啦，德國公營房屋得一成幾你又知唔知？德國少公屋咪有嚴啲既租管，凡事都有tradeoff, 你提出德國同荷蘭既例子,剩係睇到人地D租好平,但又唔睇人地稅率同公屋數量，你剩係睇人地好個面咁點同你討論落去?

至於h rate 係每日銀行根據手上資金狀況得出黎既成本，你估銀行真係借同業之後轉借比你咩，銀行用緊現有資金借出去，借出個下只係睇當下既h 就夠，之後ｈ係點都只係影響新資金同新借貸，Ｈ點郁對借左出去既已經係sunk cost，希望你有Ｄ經濟常識明我講咩

空置稅有用

佢要香港好似荷蘭咁,起大量廉租房, 樓市仆街,香港政府收入大減,咪只可以加你稅
香港有一半房屋係私樓,無屋個D剩係想攪到有屋個D仆街,到樓市仆街之後,要加稅啦, 有錢人又要俾多D稅, 咁就真係最公平啦

其實香港政府上年話起貨櫃屋正正就係向荷蘭D組合屋取經,政府仲派人去荷蘭研究，人地Ｄ組合屋起到成十層高，香港政府剩係話起住三層先，結果你睇到啦，俾人屌爆政府又話火警點算，又屌政府要市民住貨櫃，睇到依到佢地係咪突然失明睇唔到呀？

想睇到你找數

日日150人落來，有一半都是拿住大畢錢買樓，唔夠他們爭。冇希望，移民吧

今年九月，發展局局長黃偉綸表示科學園「創意斗室」的月租為8,000至10,000元，若及後的過渡性貨櫃屋也按此基準計算，租金已花去劏房戶月入中位數12,500元的八成的收入，不合符過渡性房屋的原則。

無萬五蚊咁貴,科學園附近得D大單位,講緊起碼3萬蚊租,你可以睇下天賦海灣幾錢租,根本依個係先導計劃,佢係俾D係個到做野又唔想租咁大既人租

政府都講左如果租8000係for過渡性房屋係唔合理,但個先導計劃未做已經俾人屌到爆

就好似你都未了解清楚,連租金同地方都攪錯,一味屌左先,咁公唔公道?

累進差餉同10年內賣樓只可以跟通脹已經夠做

咁就唔叫自己巿場啦
同大陸唔俾人賣股份有咩分別 過干擾巿場就會無人投資 成個香港個朵一臭就玩完

我無講人地俾稅剩係for 房屋，你可以屌政府用Ｄ錢去起大白象都唔起多Ｄ公屋，醫療係差，但依家起碼研究緊自願醫保， 教育方面，香港免費教育都到中學，大學都補貼緊超過一半學費，香港亦都有綜援，仲免埋你公屋租金 有你講得咁差？

發展商點解要做善事起廉租屋俾大眾？ 你知唔知幾多人打緊發展商工？
好啦，之前４叔話起青年房屋用低價賣，又俾人屌佢背後係因為想轉附近Ｄ土地用途 要政府起埋道路，結果個計劃又係收左皮，到依家政府想同地產商合作發展農地，公私營房屋一半，又俾人屌官商勾結

回歸前租管樓價升得最勁過無租管，你又當睇唔到
到你睇到你又話因為以前個租管唔夠嚴，到俾你有好嚴租管，樓價仆街，唔加你稅但cut 你福利又唔制, 不如直接叫政府送間屋俾你

你攪清楚咩係oppotunity cost 同sunk cost既分別先,再睇下邊個cost 係銀行既cost of fund. 以你咁講,我借左舊錢俾你,收你2%, 我會唔會因為依家h減左, 我賺多左呀. 我舉埋現實例子俾你睇,上年年底H rate0.8% 銀行既offer 係H+1.3, 依家hrate 1.6%, 銀行既offer 係H+1.25, 如果H 升會好似你咁講令到銀行賺你個mark up少左, 你點解釋依家個markup 由1.3 減到去1.25? 銀行開善堂

學古代皇帝咁平均地權有冇得諗

咁要改基本法，因為已經唔再保障私有產權

香港樓巿年年癲升,一係因為政府賣港政策,縱容大陸人同炒家盲搶,但主因係地產商聯同業主呢啲既得利益者通過AA同打手,喺媒體同網上討論區不停唱好,營造樓巿只升不停嘅概念.

然而世上並無只升不停嘅資產,由數據分柝顯示,香港嘅樓價同收入中位數升幅已經完全不成正比,買樓難度位居全球第一,完全脫離經濟基本嘅供求定律,泡沫亦同時不停擴大.

淡友俠自2010年開始已經預視樓巿發展,睇淡將自住樓售出轉租,多年來受盡冷嘲熱諷,身邊嘅戰友亦一個接一個離場.但淡友俠從來無後悔過,因為淡友俠深信泡沫刺破之時樓價一定會跌得更多,而家只差最後嘅火花嚟正式引爆藥引.

全球各政府近年倒行逆施,不斷出招希望拖後樓巿爆破嘅時間,將多年嘅跌幅不停濃縮.但天要下雨,娘要嫁人,要嚟嘅始終要嚟. 巿場已經累積左太多嘅潛在跌巿因素.今次嘅跌巿,可能會出現香港有史以嚟最大嘅跌幅,完全係無底深潭.

正所謂俠之大者,為國為民,為免泡沫爆破時傷亡慘重,淡友俠而家呼籲連燈有識之士,組成淡友聯盟,喺各渠道全力唱淡,踢爆地產商同既得利益者嘅謊言,救得一個得一個.只要更多嘅人認清事實,捉緊信念成為淡友,樓巿癲升之勢就可以喺最後爆破前逆轉,回復到正常水平,到時全港巿民安居樂業,唔使再受離地樓價租價之苦,好友亦都唔使受負資產所累.

2018,淡友起義!!!

6粒

sorry
你呢個方法係行唔通既
因為財團可以推高 inflation 再推高租金加幅

咪同 dsd 一樣
咪再繼續升咯

預視歐羅PK，但德國經濟冠於歐元區，所以買 hard asset保值！

100%唔講得笑 實嚇到鳩縮

你咁講我又做下data search 下你成日講既德國

德國失業救濟金
單身人士每月救濟從現在的404歐增加到409歐，夫婦從每人每月的364歐增加到368歐。而25歲以下的成人，如果和父母一起居住，每人每月的補貼從目前的324歐增加到327歐。
13到18歲的孩子，將來每月補助將從306歐提高到311歐。

400歐同綜援比多好多?

德國醫保
德國工作者：基本的月保費為投保人月收入Brutto的14.9%~18%，不同公司針對各自經營情況和保險範圍會對收費做出相應調整，通常由僱主和僱員平分支付，而額外保險費用則需僱員單獨支付。

德國醫保分公私兩類,9成人係公保, 保費係收入15-18%, 咁就係你所講既低保費? 俾埋香港你睇,香港自願醫保標準保單的每年保費約為5,000元至5,400元

德國退休金
洛夫在勞保（德國公共年金GRV）累積有四十年資，他儲蓄、買儲蓄險，一個月保費總計要繳約三百多歐元，「是有一點負擔，」他皺著眉頭說。
他自嘲，德國退休金，「少到死不了，多到過不好」。「我相信還會愈來愈少，」計畫在六十六歲退休的洛夫盤算，「我相信德國政府不會倒，不致領不到，但德國的退休金會愈來愈像美國，光靠政府那一部分是不夠的，必須要規畫別的。」

至於你講個D洗腦教育同填鴨教育,依個係教育制度或者政治赤化問題,唔係福利既問題, 但單純以學術成績,數學比賽,人均IQ黎講香港都係世界前列

標準工時就無得講, 我只可以睇亞洲國家都唔低, 就算歐美國家收入搵得比較多既人咪一樣要成日on call, 我工作成日都要接觸歐美D staff, 佢地咪一樣會半夜或者假日覆email

講到依到,你有無發現你講左咁多野, 你自己都開始spin 去其他地方? 仲有幾多論點你係堅持到落落去?

縮完幾個月咪再升咯

咁你有無諗個以前有幾多間大學,以家又有幾多間大學? 大學學歷通脹多左D無咁精英(相對以前)既人讀到, 咁大學生人工升得少又好出奇?

你上面個real income to price有無考慮埋real interest 呀 你剩係比樓價都無意思, 你睇下以前因為息高所以供款負擔比率係高過依家

又係香港人屌政府則重地產,依家起D入門價平D既貨櫃屋俾科研人員,又屌唔幫D窮人

share埋俾你睇依家深水埗都開始有組合屋 仲要平租,未來幾年希望可以提供多幾千個單位

社聯今日在深水埗區議會介紹組合屋計劃，有關租約年期不少於兩年，租戶如獲配公屋，須在1個月內交回單位。組合屋租金參考「社會房屋共享計劃」和房委會租金援助計劃，介乎綜援的租金津貼最高金額及公屋的租金，租金水平不超過租戶入息25%。

係囉 對政府有咩好處？

我反對既原因都講晒, 例如其他地方有租管都阻唔到樓價升幅, 又講埋香港有租管前同無租管後以前係升得勁D 供樓負擔又係依前重D, 係你聽唔入耳姐

其實入門econ 已經講晒,就係租管只可以短期打擊樓價租價, 但市場會慢慢調整供需求 去返market equilibrium, 長期都係無用, 仲會扭曲市場,產生額外成本, 其實只係好basic econ concept. 連諾貝爾獎paul krugman 都反對租管 話根本無用, 連現實例子,古今對比.經濟學家既理論你都唔信, 我再講落去都係唗氣

要長遠樓價跌,只可以透過增加供應, 好似荷蘭咁, 9成廉租屋係社會機構去做, 如果唔係,任何扭曲市場既行為都係無用, 辣稅已經係例子

半年內由科學園去到深水埗都準備實行 你仲想點?

杯水車薪? 都係個句啦 起夠1,000,000個, 人人有平屋住, 業主仆街, 政府稅收大減cut 晒福利就好好
起得多邊個去補貼呀?

到底連登仔知唔知問題係邊
你越set到咁極端 係嚇人啊 仲嚇到2手樓業主唔放
到時一手樓 發展商更加控制市場
升到仲嚇人啊

咪就係會扭曲晒市場,結果惡化又產生額外成本

辣稅岩岩公布個時 高登仔拍曬手掌話樓爆, 結果令供應大減 樓價繼續乾升

其實真係諗唔到除左增加公屋外仲有咩方法

不如話有樓要抄家算啦

反正都係仇富

上面的統計分析有一個問題，就係statistical correlation 唔等於因果關係。樓價有千百個因素，無control（亦做唔到）咁單獨睇一個因素對樓價嘅影響係無效的分析。
可以睇下下面嘅圖：

兩者係highly correlated，但有乜因果關係？

3登傳說
支爆
樓爆
蘋果爆

點解要樓主卜街？

起多d樓
capital gain tax

呢2樣有用ge 野都因為既得利益者而做唔到

1.無用

一張trustee deed 搵agent 代買可以收你皮
一係用已經係永久居民所仔女個名買

2.都是無用
開一間公司 hold 一層樓一樣可以
然後用幾間 bvi hold 曬堆公司
已經解到

空置稅問題仲易解
用公司 hold 再安排自己/親人做員工
然後安排佢地入住該單位，變成員工宿舍

利申： audit 狗，成日見D客咁做
尤其是內地黎香港上市個班

丁權適用於全香港人

搞暴動

重點係有錢人唔想樓價跌

班鳩官自己都搞緊劏房炒緊樓，點會做啲打擊樓市既野。

一買一賣賺百幾萬，咁好玩既遊戲，既得利益者點會想佢完。反正仆街既都係一般小屎民，佢地又點會在意。

總之香港班鳩官就係唔會理你班蟻民既死活，有啲咩真正既問題都唔會處理。返工得閒搞下啲濕鳩野玩鳩你班香港人就unun腳等收工。

到去太空館當你贏

分短中長方案！

短！銀行加息，最少7成按揭
中央政府出招，禁止居民赴港置業及投資
香港政府出招，
對新物業推出空置稅！出入伙紙後12個月內發展商須全部售出所有單位！
以公司名義買入物業收雙倍印花稅！
取消所有辣招，全面開放市場！
資產增值稅，購入第二間物業起收稅，樓價40%

中期！

居屋定價全面劃一，
推出居屋項目以建築成本價發售！
取消補地價規定！不能自由巿場轉售
若然轉售只可轉讓予居屋申請人

1. 廢除港幣
2. 大亞灣核爆
3.香港人口少一半
4.恐怖襲擊
5.香港獨立

長期！

公私營樓宇比例為7:3
港鐡小蠔灣車廠上蓋全部建公屋
觀塘安達臣道發展區全部興建居屋
啟德發展區興建私樓公開拍賣

收回粉嶺高爾夫球場興建公營房屋
收回元朗橫州興建公營房屋
居民可獲賠錢及公屋單位

我都希望得🤔

話租務管制會令到發展商唔起樓，咁學澳門咁囉，
限一定時間內起完，唔係就收回，恕不退款，亦不準改變土地用途。

然後以公司名義買樓既，需要將資金來源全部公開，
再將所有資金放入政府指定戶口，如有發現洗黑錢即刻充公。
設立舉報機制，如成功檢控可分得充公金額 5~10%。

個人名義，以高於正常市價買樓既需要提交入息證明，
只準以個人資格做背景審查，如發現有問題則禁止五年內買賣樓宇。

咁樣會唔會可行？

人地可以斷租收返，再加高租出去。

黎多次沙士，但要嚴重d

多過某個數量既樓就刑事化啦

例如一人最多三間屋

頂你！
今次捉到 台山核電廠 未公佈就開機
仲要用有問題的蓋頂
畀你開口中就大銀鑊！

樓市仆街既得利益者咪無得再cap水淨係諗可行性太天真，根本無可能執行

嚟一次佔領西環

please study law of demand before 9up

ing

in cs we trust

樓主你鍾意共產返大陸咪得囉